**iPod
shuffle**是一種由[蘋果公司設計跟販售的](../Page/蘋果公司.md "wikilink")[iPod數位音樂播放器](../Page/iPod.md "wikilink")。於2005年1月11日的公開，標榜著「Life
is random」。不同於其他的iPod家族，他把檔案儲存在[-{zh:闪存; zh-hans:闪存; zh-hant:快閃記憶體;
zh-cn:闪存;
zh-tw:快閃記憶體}-而不是](../Page/闪存.md "wikilink")[-{zh:硬盘;zh-hans:硬盘;zh-hant:硬盤;zh-cn:硬盘;zh-tw:硬碟;zh-hk:硬碟;zh-mo:硬碟;}-](../Page/硬盘驱动器.md "wikilink")。它的重量为0.78盎司（22克），第二代的重量約15克，第三代的重量为0.38盎司（10.7克），第四代的重量为0.44盎司（12.5克）。

## 概述

<File:IPod> shuffle familly.png|iPod shuffle <File:Ipod> shuffle
3.jpg|第三代iPod shuffle與一鑰匙的大小比較。
[File:Ipod-shuffle-usb-connector.jpg|第一代iPod](File:Ipod-shuffle-usb-connector.jpg%7C第一代iPod)
shuffle提供第二種帽蓋可以連接短繩，讓使用者可以在脖子上戴著。

iPod
shuffle的設計，可讓使用者輕易地載入所喜好的歌曲，以及用隨機方式來播放。他依靠[iTunes上面的](../Page/iTunes.md "wikilink")「Autofill」特色，會隨機的從使用者的音樂庫（或指定的播放清單）中選出歌曲並且盡量複製的音樂到iPod
shuffle的記憶體去。（1GB的型號，以Apple的計算為主，每一首歌4分鐘，128
kbit/s，[AAC編碼](../Page/進階音訊編碼.md "wikilink")）

缺少像其他iPod产品的[LCD](../Page/LCD.md "wikilink")，滾輪，遊戲，地址簿，月曆，以及記事等這些早期iPod的能力，且無法與[iSync使用](../Page/iSync.md "wikilink")。此外，不像其他iPod，它也無法播放[Apple
Lossless和](../Page/Apple_Lossless.md "wikilink")[AIFF語音檔案](../Page/AIFF.md "wikilink")，擁有較佳的低音音效品質。

iTunes提供某些新的特色給iPod
shuffle。其中一種是能夠降低音樂的[位元率到](../Page/位元率.md "wikilink")128
kbit/s的[AAC編碼](../Page/AAC.md "wikilink")。這種轉換是自動完成的，而原來的檔案則沒有變動地留在電腦上，而更小的（更低的位元率）送到iPod
shuffle。iTunes也允許iPod
shuffle的播放清單在沒有連線時候可以檢視或是更動；到下一次連線的時候，他就會把這些更動的播放清單更新上去。

iPod
shuffle的按鈕有播放／暫停、下一首、前一首、音量調整。在他的反面，有一個[電池電量指示燈](../Page/電池.md "wikilink")，和一個三段式開關，用來切換關掉，或者是循序或隨機播放音樂。第三代一反旧代设计，机体只剩下三段式开关和指示灯，所有播放操作就依靠耳机上的控制器控制。第四代则回归第二代的面板控制设计（但比第二代紧凑），并保留第三代的线控模式。

可以直接插入到[電腦的](../Page/電腦.md "wikilink")[USB埠](../Page/USB.md "wikilink")（1.1或2.0）或相应的接口，透過USB可以用來替他的24小時電池充電。第一代的USB插頭是隱藏在帽蓋的下面。也有提供短繩可以讓使用者用脖子戴著，然後iPod
shuffle從帽蓋的地方接上短繩懸吊著。第二代的通过相应的连接座在通过USB与电脑连接。第三代和第四代则通过与耳机插座共有端口，通过耳机插座与USB转换线与电脑连接。

iPod
shuffle也可以當成[-{zh:闪存盘;zh-hans:闪存盘;zh-hant:隨身碟;zh-cn:闪存盘;zh-tw:隨身碟;zh-hk:快閃裝置;zh-mo:快閃裝置;}-來使用](../Page/闪存盘.md "wikilink")。iTunes允許使用者設定裝置的多少空間是用來存放檔案，多少空間用來儲存音樂。

iPod shuffle第三代和第四代擁有Voice
Over技術，能在导入音乐时将音乐的内置介绍信息，根据所属国家语言，转换成相应语言的语音信息，并在播放时可以朗读出相应的语音信息。

### 控制

#### 第一代

iPod shuffle的正面有键盘，通过正常的按压即可控制。

#### 第二代

大小變的與第一代小許多。

#### 第三代

由于第三代的iPod
shuffle的体积实在太小了，机身上没有过多的空间来容纳按键，所以只在机身上保留了“电源——顺序播放——随机播放”三段式开关，大部分操作转移到了耳机线缆的控制器上。

#### 第四代

机身正面恢复为与第二代基本相同的键盘控制，侧面增加VoiceOver按键，并保留第三代的“电源——顺序播放——随机播放”控制方式。

## 型号与售价

### 第一代

共有兩種型號可選擇：

  - 512
    MB，售價：[US$](../Page/美金.md "wikilink")99，[UK£](../Page/英鎊.md "wikilink")69，[AUD$](../Page/澳大利亞元.md "wikilink")149
  - 1
    GB，售價：[US$](../Page/美金.md "wikilink")129，[UK£](../Page/英鎊.md "wikilink")89，[AUD$](../Page/澳大利亞元.md "wikilink")199

### 第二代

2006年9月款：

  - 顏色： 銀色、藍色、綠色、橙色、粉紅色、紅色（[Product
    Red](../Page/Product_Red.md "wikilink")）
  - 1 GB，售價：
    [US$](../Page/美金.md "wikilink")99，[UK£](../Page/英鎊.md "wikilink")69，[AUD$](../Page/澳大利亞元.md "wikilink")149

2007年9月款：

  - 顏色： 銀色、天藍色、蘋果綠、紫羅蘭、紅色（[Product
    Red](../Page/Product_Red.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2008年3月調降前：
      - 1 GB，售價： [US$](../Page/美金.md "wikilink")99

<!-- end list -->

  - 2008年3月調降後：
      - 1 GB，售價： [US$](../Page/美金.md "wikilink")49
      - 2 GB，售價： [US$](../Page/美金.md "wikilink")69

2008年9月款：

  - 顏色： 銀色、水藍色、草綠色、粉紅色、紅色（[Product
    Red](../Page/Product_Red.md "wikilink")）
  - 1 GB，售價： [US$](../Page/美金.md "wikilink")49
  - 2 GB，售價： [US$](../Page/美金.md "wikilink")69

### 第三代

2009年3月款：

  - 顏色： 銀色、黑色
  - 4 GB，售價： [US$](../Page/美金.md "wikilink")79

2009年9月款：

  - 顏色： 銀色、黑色、粉紅色、草綠色、海藍色、不鏽鋼特別版(4GB Only)
  - 2 GB/ 4 GB，售價： [US$](../Page/美金.md "wikilink")59/
    [US$](../Page/美金.md "wikilink")79/
    [US$](../Page/美金.md "wikilink")99(不鏽鋼特別版)

### 第四代

2010年9月款：

  - 顏色： 銀色、藍色、綠色、粉紅色、橙色太空灰色、金色、紅色（[Product
    Red](../Page/Product_Red.md "wikilink")）
  - 2 GB， 售價：[US$](../Page/美金.md "wikilink")49

## 配件

無論是[蘋果公司自己本身或是其他廠商皆為iPod](../Page/蘋果公司.md "wikilink")
shuffle製作了許多配件供其搭配使用。例如有「臂掛套」（用來方便將它掛在手臂上）和「運動護套」，不會因為環境因素而受損。此外也特別設計iPod
shuffle專用基座，就跟iPod和iPod
mini的底座一樣，可以很輕鬆的連接電腦。其他廠商所提供的東西就更多了，像是兼有裝飾和保護功用的護套、臂掛套、腰掛夾、游泳用避水匣，抑或是各式插頭、耳機和FM音頻轉播器等等。

## 軟體

iPod
shuffle的同步要使用[iTunes](../Page/iTunes.md "wikilink")，雖然新的包裝已不提供安装程序，不過可以從[蘋果公司網站中免費下載](../Page/蘋果公司.md "wikilink")。使用者可以從[線上音樂商店購買音樂](../Page/線上音樂商店.md "wikilink")，下載到電腦，然後藉由[iTunes傳到iPod](../Page/iTunes.md "wikilink")
shuffle裡。

除外，也可以第三方软件进行iPod
shuffle的同步，例如XPlay2，允許使用者不須經由[iTunes即可將音樂檔案直接拖曳放到iPod](../Page/iTunes.md "wikilink")
shuffle中。

此外，還有一個名叫iPod shuffle Database
Builder開放[原始碼程序](../Page/原始碼.md "wikilink")，能允許使用者不須透過[iTunes來操作iPod](../Page/iTunes.md "wikilink")
shuffle，不過安裝前仍要先安裝[iTunes](../Page/iTunes.md "wikilink")。

## 影響

第一代iPod shuffle與[Mac mini在同一個時間公開](../Page/Mac_mini.md "wikilink")。像iPod
shuffle，Mac
mini是一種縮小的產品，以更低的價位推出。這兩個產品一起被視為是蘋果電腦的經營策略的一部分，用來瞄準低階市場和增加在大規模市場的可見度。

到2005年4月，[蘋果公司的第二季財政結束](../Page/蘋果公司.md "wikilink")，第一代iPod
shuffle已經為他的製造商證明他是成功的產品。儘管[蘋果公司選擇不指明在產品的前三個月有多少的第一代iPod](../Page/蘋果公司.md "wikilink")
shuffles被賣出，但分析家的計算在第二季賣出大概是5.3百萬的iPod中的1.8百萬是iPod
shuffle。[NPD估計iPod](../Page/NPD.md "wikilink")
shuffle在2005年2月[快閃記憶體的市場上達到](../Page/快閃記憶體.md "wikilink")43%的佔有率，而該月只是剛出現的第二個月。到2005年3月，iPod
shuffle的市佔率上升到58%。

## 咀嚼和食用

由於iPod shuffle的體積小，尤其第三代iPod shuffle（8.38 × 2.49 × 0.84 厘米，合 3.3 × 0.98
× 0.33 英寸），蘋果電腦在[美國網站上宣稱iPod](../Page/美國.md "wikilink")
shuffle“比一包口香糖更小且有更多樂趣”以及下面有註腳，「請勿食用 iPod
shuffle」。於2005年1月21日，這個註腳從[美國的網站消失](../Page/美國.md "wikilink")，但是然而還繼續存在其他多個國家的網站上。

[英國和](../Page/英國.md "wikilink")[愛爾蘭的網站上的是少許更改過的版本](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")：“請勿**咀嚼**
iPod
shuffle”，而在網站上的其他版本，像是[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")、[法國和](../Page/法國.md "wikilink")[德國的版本](../Page/德國.md "wikilink")，就沒有提及到這件事。
{{-}}

## 磁碟陣列

在2005年2月，[Wright This Way](http://www.wrightthisway.com) 的「Jim」公開了他的iPod
shuffle[磁碟陣列計畫](../Page/磁碟陣列.md "wikilink")。他購買了一個USB集線器連接到4個iPod
shuffle變成總共3.9GB的儲存空間。他的原本目的是要安裝Mac作業系統到這個磁碟陣列，但是安裝程式卻無法允許這樣作。指出他繼續這個計畫，為了增加這個陣列的速度，使用了多個孔的USB[擴充卡而不是集線器](../Page/擴充卡.md "wikilink")。

## 「Super Shuffle」

在2005年3月的[CeBIT展覽會場中](../Page/CeBIT.md "wikilink")，一個名為
[**Luxpro**](https://web.archive.org/web/20070105091958/http://www.luxpro.com.tw/)
的[台灣公司發表了一款名為](../Page/台灣.md "wikilink")*Super
Shuffle*的隨身聽。外觀上顯著地相似於iPod
shuffle。Luxpro亦同時發表了相同於Apple宣傳活動的預告片（promo
shot）和廣告來宣傳他們的隨身聽，包括了錄音，FM收音，以及更加輕薄。據某些獨家報導指出，Apple試圖藉由法律途徑向Luxpro進行制裁，防止Super
Shuffle公開亮相。自CeBIT展以來，許多媒體來源（media sources）已經宣稱Super
Shuffle只是一個由Luxpro策劃的廣告噱頭，用來「增強Apple吸引到的媒體目光以使他們有利」。[Engadget宣稱Luxpro從來未曾試圖仿製iPod](../Page/Engadget.md "wikilink")
shuffle，而是希望Apple對Super
Shuffle的注目和無可避免的法律質疑，能幫助該公司銷售數位音樂播放器的電子電路。Luxpro也順應將Super
Shuffle的首頁更換成了一個新機型的說明，名為Super Tangent，除了一些外觀上的改變外，與Super
Shuffle並不完全相同。該公司取消Super Tangent的開發並以全新的產品EZ Tangent 和
Top Tangent做發售。

近日台灣Luxpro與Apple的官司已結束，最後由Luxpro勝訴並向Apple求償一億美金。該公司網頁上並發佈新聞稿。

## 廣告

商业广告是[iPod家族系列产品成功推广的最重要的手段之一](../Page/iPod.md "wikilink")。这些广告的特点通常是在一个单一的背景色上勾画出一些[只有阴影轮廓的人](../Page/Apple_iPod_Silhouette_Commercial.md "wikilink")，他们边跳着舞边听着他们闪亮的白色iPod。这些广告还有一些很有特色的歌曲，像[The
Vines的Ride](../Page/The_Vines.md "wikilink")、[The
Caesars的](../Page/The_Caesars.md "wikilink")[Jerk it
Out](../Page/Jerk_it_Out.md "wikilink")、[U2的](../Page/U2.md "wikilink")[Vertigo](../Page/Vertigo.md "wikilink")、[Gorillaz的Feel](../Page/Gorillaz.md "wikilink")
Good Inc.、Jet的Are You Gonna Be My
Girl、[N.E.R.D.的Rock](../Page/N.E.R.D..md "wikilink") Star（Jason
Nevins混音）、[Daft Punk的Technologic等等](../Page/Daft_Punk.md "wikilink")。

## 停产

2017年7月27日，Apple下架[iPod Nano與iPod](../Page/iPod_Nano.md "wikilink")
shuffle两款产品，宣布停产。继 2014 年停产 iPod Classic 之后，Apple 再度简化了 iPod 这一生产线。

[The Verge](../Page/The_Verge.md "wikilink") 收到邮件写到：「今天，我们将简化 iPod
的生产线。价格位于 199 美元的 iPod shuffle 和 iPod nano 是 iPod touch
的原型，即将停产。」\[1\]

## 参见

  - [iPod 型號數字列表](../Page/iPod_型號數字列表.md "wikilink")

## 参考

## 外部連結

[Category:IPod](../Category/IPod.md "wikilink")

1.